開機成日check disk，除咗壞軌，仲會係咩事？

近排開機有時都會
checking file system on c
但唔係每次開機都有

我用CrystalDiskInfo check，全部藍色

其實係咩事？

係咪CrystalDiskInfo唔準確

底板bios

之前試過次， 底板壞。

不過你都仲可以博下係唔係線壞/插口接觸不良。

當然仲有可能係你隻 hard disk 真係壞咗。
Crystal info 其實都係 read 返隻碟本身啲 SMART 資料，而 SMART 本身唔可以100% 反映到隻碟有無壞，只係睇常見嘅主要參數有無異常。

有異常 = 一定有問題
無異常 = 大概無主要問題

而進入 SSD時代之後，因為機制唔同咗SMART反映到嘅嘢更加少咗。 SSD 最好用返原廠出嘅 SSD軟件最貼切反映SSD狀態，所以通常啲人買會出埋軟件嘅大廠SSD。

感謝你回我

我係舊notebook來
用左hdd scan，冇壞軌
hdd scan smart有話我「重新分配事件計數」有問題，但網上話呢個係普遍問題

不過想問點解底板壞會check disk？

另外，除左硬件，軟件系統會唔會導致呢個問題？

重新分配， re gen 到就當無問題。 可以理解成曾經出現過問題不過搞掂咗。

底板 /hd 一系列讀碟有關硬件如果壞咗
>> 開機讀碟 & 讀 windows 失敗

>> 讀碟失敗有機會整花個sector 原本嘅內容/因為原本個 sector 死咗而導致讀碟失敗

>> windows 開機唔成功有大機會導致載入windows 開機程式丟失/有缺失

>> windows 開機前detect 到對上一次/今次開機失敗，進入自檢模式復修開機程式防止系統崩潰(你見到嘅軟件問題)

睇硬碟本身有問題 / sata 相關硬件問題方法:
case1:
-拆硬碟去其他電腦睇下讀唔讀到隻碟 & full scan 一次 (30min +) ，只要當資料碟正常讀得到就一定係你原本部機其他硬件問題 (插口/底板)

-有機會因為之次多次讀取唔成功而導致出現軟件性壞磁區，可以用 hdd regen 之類喺其他電腦復修隻碟嘅軟性壞磁。
復修完讀到全碟 = 其他硬件壞，硬碟無事

case2:
- 如果隻碟復修完容量變細，通常係硬性(物理)壞磁。 復條軟件只能隔離果個磁區唔用，所以容量會細咗。
咁就你硬碟本身有事，一定要換碟。 隔離咗只係 buy time 俾你back up 啲資料。

不過就算確認硬碟本身壞都唔代表其他硬件一定無事，因為可以係其他嘢壞先然後炒埋隻碟。
所以會有情況係換完碟都讀唔到 = 其他硬件都壞埋。

感謝咁詳細的回覆

係連登問嘢，俾人笑俾人屌係常態

真係感覺巴打

照你咁講，一出現自動check disk基本上就係壞

自動 check disk 只係開唔到 windows 之後出現嘅 程序。好多情況都會開唔到 windows， ex: 斷電/ 軟件crash 導致不正常關機。間中見到唔奇，run 完無事就得。

但如果次次開機都有，啫係次次都load 唔到。 次次都load 唔到代表一定有嘢出事。

如果每次都check disk 但又load到入windows呢

backup 先.

就壞同全壞嘅分別